\documentclass[12pt,table]{extarticle}

\input{src/paquetes}
\input{src/macros}
\input{src/pergamino}
\input{src/glosario}

\makeglossaries

% Portada
\title{\titulo{}
	Memorias de cada miembro\\
}
\author{\autores{}}
\date{\vfill}

\begin{document}

\portada

\openup -1em
\tableofcontents
\openup 1em

\newpage

\def\arraystretch{2}

\section*{Introducción}
En este documento se incluirá la explicación de lo que ha hecho cada integrante del equipo durante los meses de producción del videojuego \textsc{Panacea}.

Todos los miembros del proyecto iniciaron el trabajo de forma conjunta en octubre, llevando a cabo reuniones en los momentos libres de la universidad. En ellas se asentaron las bases del juego como su temática o sus elementos de jugabilidad, tras largas deliberaciones.

En el mes de noviembre se prosiguió la toma de decisiones mediante encuestas y reuniones grupales por Skype. Sus principales finalidades eran la estructuración en subsistemas y la preparación de la entrega de diciembre.

A continuación se incluyen las memorias específicas de cada componente del equipo a partir del mes de diciembre.

\newpage
\section{María Arranz Lobo}
\noindent\textbf{Subsistemas:} Diseño

En diciembre desarrolló, junto con el resto del subsistema de diseño, los gráficos necesarios para la entrega de la versión Alpha del juego: los escenarios de la bodega y el barco. Además se encargó de revisar la documentación de la entrega, localizando erratas y proponiendo cambios. También se encargó de la revisión y adecuación del informe sobre el código.

En febrero se encargó de la corrección de la documentación del proyecto, así como su reedición y adecuación a los requisitos y cambios propuestos sobre la misma.

En marzo y abril continuó con el diseño tanto de escenarios como de personajes para cumplir con los objetivos de completitud requeridos para la versión Beta prevista para ese último mes. Dibujó, entre otros, el escenario del faro y parte de los escenarios del Serapeum y la plaza, así como los personajes encapuchados.

En mayo se dedicó al diseño del inventario, que era la parte final de su trabajo.

\newpage
\section{Ángel Benítez Gómez}
\noindent\textbf{Subsistemas:} Diseño

En diciembre redactó secciones de la documentación requerida para las entregas, como las \textit{Pantallas} (\href{run:SRS.pdf}{Especificación de Requisitos del Software}), con la colaboración de Celia Rubio Madrigal, y la \textit{Gestión de Configuración de Software y Control de Cambios} (\href{run:Plan de Proyecto.pdf}{Plan de Proyecto}). Junto con el resto de integrantes del subsistema de diseño, realizó los gráficos necesarios para la versión Alpha del juego, en concreto los objetos que aparecerían en ella y uno de los personajes.

En febrero recopiló información, en especial con la lectura del libro \textit{Introduction to Game Analysis}, de Clara Fernández-Vara, sobre videojuegos para encontrar ideas sobre las que fundamentar el juego, tanto a nivel de narrativa como de jugabilidad.

Durante los meses de marzo hasta mayo continuó con el diseño de los elementos necesarios para la versión Beta del juego. Entre estos elementos se encuentran, por ejemplo, objetos que puedes encontrar en el mapa del juego, lugares como la casa del abuelo de la protagonista y el laberinto, y algunos personajes extras.

\newpage
\section{Flavius Abel Ciapsa}
\noindent\textbf{Subsistemas:} Código

En diciembre se creó el repositorio GitLab del proyecto, cuyo uso tuvo que aprender a base de muchos errores. Su aportación se centró en la creación del código asociado a los escenarios concretos de la version Alpha, especialmente la traspasabilidad de las celdas y las transiciones entre escenas.

El proyecto se reanudó en febrero, mes en el que parte del equipo llevó a cabo una presentación ante posibles inversores para el RPG. Le correspondió desarrollar la parte de marketing y exponerla.

Durante el mes de marzo se inició la ardua refactorización del código para adecuarlo a los estándares exigidos por el cliente. Le correspondió la capa de integración, lo que llevó a una necesaria coordinación con los responsables de las demás capas.

Una vez llegado abril, la capa de integración fue tomando una forma más robusta, introduciendo el patrón DAO para la gran cantidad de recursos que necesita cargar el videojuego. También en este periodo el subsistema de código tuvo que acabar la refactorización de la versión Alpha, y por su parte específica desarrollar el diagrama de secuencia correspondiente a la entrega exigida este mes.

Ya en mayo, durante las semanas previas a la entrega definitiva, se añadió funcionalidad complementaria a la capa de integración y se preparó la documentación correspondiente.

\newpage
\section{Martín Fernández de Diego}
\noindent\textbf{Subsistemas:} Diseño (coordinador), Narrativa

A principios de diciembre diseñó el logotipo del juego y propuso la creación de una {\it demo de Panacea} para la primera entrega. Elaboró un plan de producción y creación de la primera escena junto al equipo de diseño gráfico. Trabajó en la realización y diseñó las pantallas y casos de uso. Revisó y corrigió el \href{run:Plan de Proyecto.pdf}{Plan de Proyecto} y la \href{run:SRS.pdf}{Especificación de Requisitos del Software}.

En febrero y marzo participó en las numerosas reuniones de narrativa durante el proceso de desarrollo de la historia. Aportó ideas al conjunto de la trama - como un esbozo del modo locura o la existencia de una secta - y trabajó en la elaboración del segundo capítulo. Propuso cambios y comentó los otros dos capítulos una vez fueron redactados por los miembros correspondientes. También diseñó las diapositivas y organizó la presentación del {\it proyecto Panacea}.

En abril y mayo elaboró los plazos para las tareas del equipo de diseño, estableciendo una lista de los elementos a diseñar para cada escena. Ideó y creó junto a su equipo las escenas correspondientes al primer capítulo de  {\it Panacea}: el puerto, la plaza, el templo, la biblioteca, los puentes, la isla y el faro. Escenas que incluyen varios modelos de edificaciones, objetos, texturas, personajes e interiores. Cada escena está dividida en las capas necesarias para su futura posible reutilización o uso. Los diseños generales se encuentran recogidos en el documento de \href{run:Escenarios y personajes.pdf}{Escenarios y personajes}.

Como coordinador del subsistema de diseño gráfico y efectos mantuvo comunicación constante y directa con Carlos Tardón Rubio en relación a la consistencia diseño-implementación.

En mayo redibujó las pantallas y diseñó el cuadro de diálogos e inventario. Trabajó en la corrección del producto final, resolviendo conflictos del diseño una vez implementado en el código y participando en el proceso de Beta Testing, resolviendo \textit{bugs} y reuniendo testers.

\newpage
\section{Marcos Herrero Agustín}
\noindent\textbf{Subsistemas:} Código, Narrativa

En diciembre se creó el repositorio de Gitlab del proyecto, y el equipo de programación, del que Marcos formaba parte, programó la versión Alpha del juego. En concreto, Marcos se ocupó de los aspectos de la lógica del juego: movimiento lógico del personaje por el tablero del juego según las órdenes del jugador, movimiento aleatorio de las \textit{entities}, transición del protagonista entre las dos estancias disponibles en la versión Alpha (barco y bodega), ...

En febrero y marzo, Marcos formó parte del equipo encargado de la narrativa del juego. Participó en numerosas reuniones con este equipo, que tenían el objetivo de contrastar las ideas individuales y llegar a un consenso, para desarrollar una trama coherente y atractiva para potenciales jugadores. Además, Marcos elaboró en solitario el tercer y último capítulo de la trama, que, sin embargo, nunca llegó a ser implementado.

En abril, Marcos se reincorporó al equipo de programación y participó en la refactorización del código que se estaba llevando a cabo. El objetivo principal de esta refactorización era transformar la arquitectura de una capa utilizada en la versión Alpha por una arquitectura de tres capas, que utilizase, además, patrones de diseño para la comunicación entre las capas. Se ocupó de encapsular la lógica del juego en la capa de negocio y participó en la creación de la clase BusinessLayer, una clase puente entre las tres capas. Para la entrega parcial de abril, Marcos elaboró el diagrama de clases del videojuego ya casi completamente refactorizado.

En mayo, Marcos ideó y participó en la implementación del sistema de estados lógicos y eventos, necesario para que pudiera existir algún tipo de ``progreso'' en el juego. La utilización de eventos concretos y la carga de muchas de las características del juego mediante el patrón DAO permitió prescindir de las clases concretas para cada estancia (cada level) y cada entity, refactorización que Marcos impulsó y en la que participó activamente. Una vez el departamento de diseño hubo terminado su trabajo, Marcos participó en la incorporación al videojuego de algunos de los elementos dibujados. Además, para la entrega final Marcos reestructuró el diagrama de clases anteriormente entregado para incorporar los cambios más recientes.

\newpage
\section{Carlos Morán Alfonso}
\noindent\textbf{Subsistemas:} Documentación, Narrativa, Coordinador general

Durante los meses de noviembre y diciembre gestionó las diferentes entregas requeridas por el cliente. Redactó gran parte de la versión 1.0 del \href{run:Plan de Proyecto.pdf}{Plan de Proyecto} -- las secciones de \textit{Introducción}, \textit{Planificación temporal}, \textit{Descomposición en subsistemas}, \textit{Gestión de riesgos} y \textit{Gestión de recursos} -- junto con Celia Rubio Madrigal y Ángel Benítez Gómez.

En febrero y marzo formó parte del equipo que se encargó de dar forma a la narrativa del juego -- gestionando, programando y asistiendo a las diferentes reuniones del mismo -- además de ser el coautor del segundo capítulo del propio juego junto con Martín Fernández de Diego. Un mes después, en abril, redactó los diálogos correspondientes al primer capítulo -- la parte del juego que iba a formar parte de la demo final -- de acuerdo con el documento común de \href{run:Narrativa.pdf}{Narrativa} que realizó Celia Rubio Madrigal.

A finales de abril, y ya en mayo, redactó parte del documento de Gestión de Proyecto junto con Celia Rubio Madrigal, además de trasladar parte de los ficheros de los diálogos a ficheros .txt con formato JSON.

Durante todo el proyecto fue asignando tareas y fechas de entrega a los diferentes componentes del grupo, además de ser el intermediario entre los componentes del proyecto y el cliente, programando y asistiendo a diferentes reuniones con el mismo.

\newpage
\section{Celia Rubio Madrigal}
\noindent\textbf{Subsistemas:} Documentación, Narrativa

En diciembre escribió la \href{run:SRS.pdf}{Especificación de Requisitos del Software} y diseñó visualmente tanto éste como el \href{run:Plan de Proyecto.pdf}{Plan de Proyecto}, además de revisar y corregir este último y escribir la sección de \textit{Estimación de costes}. También creó todas las macros en \LaTeX{} para las pantallas y los casos de uso. Además revisó la entrega del código de la versión Alpha.

En febrero y marzo participó en las abundantes reuniones, tanto presenciales como virtuales, para el proceso creativo de la trama del videojuego. En específico, se encargó de idear el primer capítulo, el cual fue implementado para la versión Beta. También revisó el resto de capítulos, y revisó la documentación entregada en diciembre, editando y corrigiendo los fallos encontrados por el cliente.

A partir de este momento, aun no teniendo un subsistema bien definido, se dedicó a revisar y actualizar constantemente todos los documentos para la correcta comunicación de ideas entre los subsistemas, así como de asegurar que todos los documentos estaban completos y adecuados para su entrega.

En abril escribió y diseñó el documento de \href{run:Narrativa.pdf}{Narrativa} -- con la descripción de toda la trama dividida en escenas; y el documento de \href{run:Escenarios y personajes.pdf}{Escenarios y personajes} -- con la descripción e inclusión de imágenes de todo el trabajo realizado por diseño. También escogió y editó la banda sonora del videojuego, que se encuentra incluido en el \href{run:SRS.pdf}{SRS}. Además, escribió la sección de \textit{Ciclos de trabajo} del documento de Gestión de Proyecto.

En mayo organizó el Beta Testing del videojuego, contactando con los testers, escribiendo el documento y recogiendo los resultados de la encuesta. Escribió el documento \href{run:Beta\ Testing/Beta\ Testing.pdf}{Resultados del Testing} con estos resultados y los comunicó al resto de integrantes. Realizó el control de cambios de todos los documentos entregados y los revisó por completo. También editó parte de los diálogos del videojuego, incluyó personajes no jugables y creó a mano todas las fronteras de los escenarios. Por último, ayudó a arreglar algunos \textit{bugs} del videojuego relacionados con los archivos de carga, la música y los diálogos.

\newpage
\section{Carlos Tardón Rubio}
\noindent\textbf{Subsistemas:} Código (coordinador)

En diciembre comenzó la implementación en código de \textsc{Panacea}, diseñando una primera arquitectura inicial que ya incluía parte lógica y un pequeño módulo de renderizado. Después, pasó a ser el coordinador de Código, y gestionó la implementación de la primera versión entregada al cliente. Además, se encargó de escribir un informe de código que recogía una descripción general de la estructura del código, y posibles cambios futuros. Por último, generó el ejecutable (.jar) entregado al cliente.

En febrero y marzo se encargó de preparar el desarrollo de algunas de las características que posee el videojuego, como los diálogos y el sistema de audio. También desarrolló el ``modo edición'', un subprograma que permite la edición de las fronteras de cualquier nivel del videojuego. Además desarrolló el sistema de renderizado, que permite que la cámara del videojuego siga al personaje en todo momento.

En abril ideó y distribuyó las tareas necesarias para cumplir las especificaciones del cliente entre todos los integrantes del equipo de Código. En concreto, se atribuyó la totalidad del desarrollo de la capa de Presentación, que incluye los antiguos módulos de renderizado, captación del input del jugador, y audio. Además implementó los menús iniciales del juego.

En mayo desarrolló el modo locura -- el que se muestra cuando la protagonista sufre ataques de locura --, y añadió los recursos gráficos desarrollados por el equipo de diseño al juego, tanto escenarios como NPCs. Hizo los ajustes necesarios para que se mostrara el menú del inventario, tanto el propio menú como los items que hay en él. También desarrolló la pequeña animación que aparece al final del capítulo. Por último, introdujo los eventos narrativos que faltaban, corrigió algunos de los \textit{bugs} que surgieron durante el testing, y generó el ejecutable del proyecto. También escribió el documento de \href{run:Memoria de arquitectura.pdf}{Memoria de arquitectura}, que refleja las características principales de la arquitectura de código del videojuego.
\end{document}